家窮更勤奮 新移民考入中大獲獎學金

家窮更勤奮 (大陸)新移民考入中大獲獎學金

【明報專訊】香港🇨🇳(大陸)新來港人士🇨🇳服務基金連續7年舉辦「(大陸)新來港學生升讀大學獎學金計劃」，全額或半額資助成績優異的(大陸)新來港學生升讀本地大學，基金昨日舉行頒獎禮，共20名得獎學生未來4年獲總數200萬獎學金，協助他們以知識改變命運及改善未來生活環境。

得獎者之一、20歲的黃宇哲2012年隨家人來港，初時常用🇨🇳(大陸)普通話🇨🇳溝通，發現校內只得數名同學不懂廣東話而感自卑；在課堂上有同學以「蝗蟲」形容(大陸)新移民，亦令他感傷心。後來黃宇哲與同學熟絡後，同學主動教他廣東話，慢慢彼此可互常尊重。

初不諳粵語自卑 痛心「蝗蟲」稱呼

黃宇哲的父親年老常生病，未能外出工作，母親為照顧父親留在家中，一家需領取綜援，但他未荒廢學業反更努力讀書，暑假留一半時間溫習，現就讀中大藥劑學系，希望將來可貢獻社會。

計劃除資助得獎學生學費外，亦設有師友計劃，由贊助企業的代表擔任學生導師，定期與學生會面及了解學習進度，學生畢業後贊助企業亦會優先考慮聘用。得獎學生亦需於一年內完成指定的社會服務時數。

之後考完去美國
香港做跳版
納稅人賣單

恒管

唔驚，恒大都有大陸人：

恒大「神科」4爭1 逾千🇨🇳(大陸)內地🇨🇳生報讀

【本報訊】去年獲批升格的恒生大學迎來首個文憑試放榜季。校長何順文指，今年放榜前夕的學士課程申請人數平均較去年同期升40%至50%；且有逾千名🇨🇳(大陸)內地🇨🇳生報讀首年級課程。最受歡迎的5個學士課程，現時已出現「4爭1」的情況，預期放榜後學額競爭將更為激烈。

何順文昨公佈恒大在放榜前夕的收生情況，4個工商管理主修的學士課程及新聞及傳播學士課程現已出現「4人爭1位」情況。何表示，校方已向合資格學生發出「有條件取錄」，但相信放榜後會有更多學生考慮報讀，情況樂觀。

今年恒大商學院增設在八大而言屬「神科」的環球商業管理工商管理（榮譽）學士課程。何順文稱，課程雖是首年開辦，但相信未來有潛力成為恒大收生分數最高的課程。

該課程首年將錄取30至35名學生，何期望該課程能錄取19分或以上的學生。他亦指恒大今年吸引逾千名🇨🇳內地🇨🇳生申請入讀，該校現為🇨🇳(大陸)內地🇨🇳生提供約130個首年學士課程學額。

指學生關心修例「係好事」

近期學界紛紛表態反對《逃犯條例》修訂。何順文強調校方對修例沒取態，但認為同學關心社會議題、積極發聲「係好事嚟」，寄望同學能以和平、理性的方式表達。至今未接獲有同學因參與示威、遊行而被捕或受傷。他指官員已就修例一事表達歉意，認為抗爭者應「要知進退」。

■記者羅智堅

都唔係既，都唔會放放棄香港身份證既，香港可以多重國籍

恒管 就係因為多大陸人所以先改名叫恒大

根據以往經驗，有大鑊野過後，會有更多大陸人派來港